ЧаВо
~~~~

Q: Как не звонить на определённый узел(ы)?
A: if addr 2:5030/999 : cancall never

Q: Как сделать in-box?
A: if address 2:5030/999
     inbound /var/spool/inboxes/999
   endif

Q: Как запретить сессии по опр. условиям?
A: if ....
     protorder N
   endif
   Как правило, это вообще отбивает ремотному мейлеру охоту звонить ;)

Q: Как корректно прибить сессию?
A: qctl -H ttySx или 'h' в нужном окне qcc.
A: kill -HUP `cat /var/lock/ttySx`

Q: Почему у меня сессия завершается корректно, а оно пишет rc=8?
A: % cat src/mailer.h | grep S_

Q: Как отвечать по IP?
A: В /etc/services должны быть строки:
   ifc             60179/tcp  # для ifcico
   binkp           24554/tcp  # для BinkP
   А в /etc/inetd.conf:
   ifc    stream  tcp     nowait  ftn    <path>/qico qico -a auto
   binkp  stream  tcp     nowait  ftn    <path>/qico qico -a binkp
   Где ftn -- имя пользователя-хозяина всей фидошности, а <path> -- полный
   путь до qico

Q: Почему у меня нет qcc?
A: В системе нет библиотек/заголовочных файлов [n]curses, поэтому qcc и не 
   собирается.

Q: Кика глючит! Что делать?
A: Для начала обновиться, т.к. возможно этот глюк уже исправлен.
   Если нет, то написать автору: sisoft@bk.ru или 2:467/126.125
   (по проблемам с qicoxe писать на 2:450/1024).
   Чтобы обошлось без лишних вопросов, нужно указать:
    - вывод команды `qico -v';
    - описание ошибки;
    - приложить дебаг-лог с нужными loglevels.
    - если непонятно поведение - приложить информативную часть конфига.
    - если падает в корку (got SIGSEGV в логе), то выполнить:
        $ gdb /path/to/qico /path/to/core
      на приглашение ответить:
	(gdb) where
      и показать мне результат.
    - если не собирается - показать сообщение компилятора об ошибке.
    - по вашему усмотрению, если это что-то может помочь.
   Так-же существует эхоконференция поддержки мейлера RU.QICO.


/* $Id: FAQ,v 1.3 2005/06/13 18:19:03 mitry Exp $ */
